來自品蔥:對香港街頭中資銀行舔共企業被”裝修”的一些看法

Reference:
主要觀點已highlight
對香港街頭中資銀行舔共企業被”裝修”的一些看法
本人在社交网络上解釋，抗爭者的破壞是基於一些特定的標準，將店舖分類為黃藍紅黑四類，大體我的理解是:支持黃，罷買藍，裝修紅，破壞黑。

但是，我所看到針對紅色企業的破壞，仍然是極端的(如今日將燃燒瓶丟入銀行室內，而銀行並非為黑色分類)。

在個人內心深處，絕不支持在，”此刻”，針對銀行及私人店舖的破壞行動。

原因有三：

一，宣傳不到位。個人視角，破壞事件發生後，文宣及媒體並未對此事做出到位的宣傳解釋，表現為仍有部分和理非朋友不理解，難認同

二，美人權法案尚未正式通過。西方媒體對親共企業的認知，也有所限制，尤其是對貌似外資星巴克等店舖的打砸，容易造成外媒言論的誤解和扭轉

三，”裝修師傅”的情緒狀態或已失控，難以停手。連登平台有呼籲停手十日的帖子，下方除去大多支持的言論外，仍有不少暴躁的聲音，並拿出不割蓆的原則相威脅

此外，路過被破壞的360(零食店)，看到商品被人盜竊(應是流浪老人)。那麼同理，被破壞後的金融機構，是否也可能變成栽贓示威的藉口，或普通市民安全感喪失的稻草？從而引發更嚴重的言論撕裂，乃至和理非勇武的割蓆？

我一向認為，香港人最大的優勢就在於其一直保持相當的理性，從而佔據著道德高地，而武力是遠不及武裝暴力機構的。

或許我下面的表達比較極端: 我認為現階段對店舖的破壞行為，只能滿足勇武的破壞欲，加深市民的成見(雙方的)，和親共企業的恐慌。然而，這三點在當下，似乎並不能對抗爭有任何推進作用(歡迎反駁和補充)。所以，個人希望前線冷靜幾日，”裝修”需要三思而後行。

希望蔥油可以參與討論，對此次裝修行動的意見和建議。
8 编辑 收藏 分享 2019-10-07
14 个评论
Wingman
认同你，装修宜处不大，今天还看到有普通市民被吓到（砸玻璃声音太大，普通人会觉得惊）虽然示威者道歉了市民表示理解，但还是觉得这样不太好。而且像美心这种级别的店，说实话砸一两家门店对他们产生不了什么影响。希望示威者的精力可以用在更需要的地方
2019-10-07 4 回复
分身乏术
你还是太天真，不知道党产的可怕，对党产的邪恶程度严重低估，内地人辛辛苦苦十几个小时都是在替这些党产赚钱，当中共完成党产全面渗透主导香港的经济后，你们香港人大部分人也会像内地人一样，辛辛苦苦十几个小时多半收入交给了党，养活他们的狗和爪牙。你们今天不抵制这些党产，明天这些党产就会越来越壮大，让你们无法反抗无力反抗，共产党通过壮大党产从而壮大自己的邪恶力量。打共产党，先打共产党的钱袋子。
2019-10-07 3 回复
en010272
在美大陆人也支持砸！
不过最好专注于党产企业，比如中行移动华为海航这种；
党产国企都是经济的毒瘤，
就是在大陆也是如此！
大陆女孩只是对海航泼墨就被精神病了。
大家列个清单吧，
所有共匪全资国企和港资舔共企业都应该算！
合资企业不应该打砸，
容易造成外媒言論的誤解和扭轉。
2019-10-07 2 回复
匿名反賊芽孢君 回复 分身乏术
或許這次的確是對黨產企業算是一個小小清算，起碼讓市民認清了一些企業的真實背景，也對本土小企業歸類，對他們反而有一定的支持作用吧。但是總體而言，一個大企業的資本構成還是很複雜的吧。我個人對經濟方面不太了解，只是不認為打砸店舖可以達到預期的效果。與其破壞店舖門面，不如用更高明的手段去打壓。
2019-10-06 1 回复 编辑
還是小學生 回复 分身乏术
更有意義的做法：給白手套全家出道，甚至想辦法掏空他們資產
2019-10-06 3 回复
d444c
其實搞親共店鋪我是真沒意見，但問題點在於「畫面太難看了」
始終外宣這種東西是直覺性的，打爛店鋪銀行這種事，瞬間反映到人家腦子中的就是「偷竊、搶劫」
於情感上我能理解，但於戰略性上我覺得還是只砸政府設施、親共議員據點就夠了(港鐵也還行)
2019-10-06 3 回复
還是小學生 回复 匿名反賊芽孢君
個人以為好多港企也是為了市場被迫站在中共這邊，家人人質和資產在大陸怎麼辦，商人也是高級姿勢分子都明白法西斯不是好東西
2019-10-07 1 回复
匿名反賊芽孢君 回复 還是小學生
美人權法案就包含對港共白手套的制裁，但個人擔憂，過分破壞社會秩序會影響法案通過
2019-10-06 2 回复 编辑
Wingman 回复 分身乏术
不是不反，问题是怎么反最有效，而且要不要说为了反他们也放弃自己的某些底线。我个人觉得不要，我们撑香港人就是因为他们是正义的一方，代表人性的一方。如果说仅仅是因为出于正义的目的，就去做一些可能会吓到、伤害到平民的事情，那也是不对的。何况哪怕从功利主义来讲，搞装修也绝对是弊大于利于运动无益，还会分散示威者的注意力
2019-10-06 1 回复
Wingman 回复 d444c
赞成，没什么作用又会破坏形象
2019-10-06 0 回复
project
能理解，不完美，可接受，要改善。
被压制久了需要有发泄窗口的，被砸可以理解。
有没有更好的办法发泄？一起讨论。
2019-10-07 2 回复
梅菲斯特费勒斯
没连登帐号，在这里说说吧。

我认为可以在装修现场举手表决。只要征得在场大多数人（或者十个以上，数字可斟酌）举手同意，就进行装修，反之则否。
如果有人反对装修，只要征得比支持的更多人举手即可。
未曾通过表决程序而进行装修的，一律视为内奸。

以安全计，放火需要额外表决。

紧急情况可以在事后现场讨论。
---
这样应该能阻止一些人情绪化的行为，以及防止一些内鬼以示威者名义打砸抢烧的情况出现。
有人大概说现场可能不允许，但事实上集结+走到现场是需要一段时间的，完全可以趁这段时间进行简单表决。
2019-10-06 2 回复
Organsland
港人和理非十几年取得什么成效，那时候就没有国际舆论支持吗，反送中可以撤回，勇武派暴力威慑才是关键。
不要一口一个国际舆论如何，国际政治最讲究的是追认既成事实，你没展现出自己的利用价值，就是一朵白莲花无非接受不疼不痒的称赞，别想获得什么政治利益。
2019-10-06 0 回复
湯_師爺
我支持對黨產、藍店、黑幫店鋪裝修。但，在現在這個緊要關頭，為國際輿論著想，對這些最好以"裝飾"為主，怎樣裝飾？貼國旗，貼黨徽，貼海報，幫它們貼滿👌做好前期調研和事後文宣
2019-10-07 2 回复